英文真係應該開心，自發咁學

中學時英文好撚柒廢，明明係英文中學，連conjunction都唔識用，搞到個英文老師都好憎見到我，睇死我咁就一世
最後DSE都係渾渾噩噩咁hea個4, ielts 都係得6
畢業旅行一枝公去左兩個月新加坡，諗住成日笑坡狗講英文奇奇怪怪，結果去到原來自己先係最無知，連的士司機都可以講一口流利中英日印文。同個的士司機傾左陣，佢話佢以前英文都麻麻地，但自己鍾意睇戲，狂煲007開中英字幕慢慢學，久而久之就會習慣，最緊要唔好怕人笑。
跟住既旅程我決定鼓起勇氣只用英文，雖然講得一舊舊，但發現只要肯講，冇人會笑你(至少唔會當面笑啦)
呢股諗法一直帶到入大學，發現原來好多同學都係咁，未必係唔識講，而係唔敢講，搞到不斷負面迴圈，越唔敢講就越難練，夠膽講就已經進步好多
大學個英文老師知我鍾意打機同睇戲，就鼓勵我學英文唔一定要靠睇書，開心先會想學，仲推薦左堆Skyrim同Fallout既mod比我
從以前等漢化，邊硬著頭皮玩英文版，Vocab唔識就即刻查，Grammar慢慢浸響語境入面，慢慢越來越感受到唔經翻譯玩原汁既樂趣
有時機都懶得打，走去睇twitch，以前都係睇開港台streamer，之後咩英文stream都睇，學識好多真正既日常對話，slang同meme，而唔係補習社好尷尬既生硬對話
每日就一直對鏡講野同扮ted talk，錄起睇自己有咩問題，久而久之聽寫講都冇曬問題
雖然咁學唔會突然反映響分數到，但會慢慢感受到進步，越來越有自信
大學期間都有出幾次國，都覺得每次越來越流暢，遇到外國人都可以放鬆吹水，到到之後intern老細都讚英文好，更可以flirt下食下鬼妹
從year 1頭既6到year 3尾既7.5，雖然對全9既連登仔黎講不值一提，但比起咩兩個月6變8，但之後就唔記得。慢慢浸開心學，學到既英文真係可以跟一世，而且輕鬆冇壓力，最適合唔鍾意死讀書既我

利申: R8 W6.5 L8.5 S7.5，dorm中既開心果暨king of useless memes

補充多句，好撚憎香港既grammar nazi同accent nazi
好多中學老師就係呢種人，踩爛你既自信，諗住可以重建
但往往其實唔係能力問題，而係心理問題
好彩既固然可以從頭黎，唔好彩既真係好難返身

香港英文教育真係填鴨咁教
完全唔會學日常英文同culture
問香港10個Native 9個都會話係睇Friends啊睇ted talk然後跟讀咁學

學英文一定要搵到一樣自己有興趣嘅領域先會有心學

鬼叫咁多人鍾意踩人啲英文拎優越感咩

真，退一百步講，邊有人會講咩fine thank you and you，柒到仆街
我覺得語言呢樣野，最緊要學識business talks，small talks，flirting同make jokes

呢個先係學英文嘅良方！

食鬼妹

前幾日先同roommate吹呢樣，見過好多toelf過百既中國人，成日強調個分，但真係流於分數，好機械式個隻

呢個都係好大既driving force黎

中學時英文好撚柒廢
最後DSE都係渾渾噩噩咁hea個4

廢得去邊

咁點睇有啲人特登學British accent踩港式英文

班傻閪以為要講到英倫口音先叫識講英文 鬼佬聽到心諗做乜鳩

真

如果唔係fallout nv我諗我今日一句英文都唔識講

真，LOL沉迷撚
四五年前開始日日睇youtube啲guide, tournaments, full game commentary同埋reddit啲lol discussion, patch change. 依家雖然打機唔係勁咗好多反而英文好咗。

講真，我打機學英文仲有用過上英文課

睇唔透，全世界都有accent架啦，最憎人踩accent
要扮accent冇咩好反對，但唔好本末倒置，fluency同usage緊要好多好多

我都係玩3同nv

係靠背格式堆技巧野，實力可能得3

中學老師最鍾意叫人睇報紙睇Time，屌你咩中學生撚有興趣睇

跟本香港教英文好垃圾
要人死背grammar
根本grammar 係要用得多你先知幾時用
唔係靠死背
你中文都係要講得多先會慢慢學識咩叫通順
點樣講嘢會聽落好亂

幾多人3都冇

你有得去外國係唔同d

英文堂既英文根本用唔到
我知堆linguistics之後，鳩背但唔識用有撚用咩

我係中學尾聽歌睇戲先有興趣學 真係頭十幾年都學唔好

真
我英文都係YouTube twitch 打機學

因果關係錯咗

介唔介意講下細分

Times啲英文又真係next level嘅
真係想溝通進步times就多咗了

咁你憎唔憎啲廢柴成日話「鬼佬都錯grammar」, 「咁執著做咩」, 「聽得明咪得囉」

點解可以HEA左個4返黎 ,利申認真溫最尾2

我練習都係多數自己練，去外國多數都唔長，反而比較似試刀咁解，唔駛太執著呢樣野，持之以恆重要好多

same 睇disney pixar 美劇 開subs , 聽pop, rap 睇lyrics 慢慢學 唔識就查Google啲slang又全部有晒urban dictionary解 唔會睇唔明

同個鬼室友進展成點

都成五定六年前，唔記得
不過記得oral得2

平時教啲補習學生都係同佢地講學英文唔一定係悶 你可以搵啲你有興趣嘅範疇去學英文 但可惜只有幾個人會肯聽我講不過係咁嘅教育制度下要對英文有興趣真係幾難下

靠技巧，實際上冇料

普通話呢

不過urban dictionary唔好睇太多，好多解釋係4chan meme黎，唔好亂用

呢啲先係正確態度
語言就係拎黎溝通
講都唔敢講有乜用

幾好，有心，就係佢叫我the king of useless memes

有鬼妹溝就會好

去reddit撩交都得

睇個班streamer 學英文真係快好

同多啲英文好過你嘅人傾計 英文自然就會好
問題係喺香港冇乜機會可以同人講英文

Ielts 6都已經唔差啦

我都係ielts6，dse4，欣賞你的努力，出來做野根本冇咁多時間學，可能咁就一世。

好勵志
支持樓主 留下正皮

叻仔
香港少啲你呢種人
氣氛鐘意笑人太負面
利申女朋友係鬼妹

一味踩嘗試緊既人就係nip it in the bud既行為

你listening攞5???
no offense 但係oral得2你英文都有4公平咩
我想喊

呢樣都係，而家有堆discord可以瘋狂鳩up

講咁多野咪又係想曬命

不過新加坡嘅人真係個個都有基本嘅英文程度
香港人要努力

唔好錯到離晒大譜就得
見過有啲人寫句英文可以連一個verb都冇

有冇睇Forsen既朋友，好多dank memes

同意樓豬講有興趣吸收得快好多
中學到入u一直當英文係subject嚟讀
之後先發現自己好想用英文呢個language識多啲外國嘅嘢
見識多啲個世界

冇去過外國亦冇機會去外國但臨考ielts前幾個月時間自己係咁浸
睇twitch啲靚女streamer打機 & 居日鬼佬youtuber介紹景點
間唔中shadow下佢哋講嘢 & 自己對住個mon扮做對答
最後拎住張8分ielts cert爭啲大叫咗句ITS LIT

港女有咩好 食鬼妹仲好

大環境個個捉grammar捉accent搞到唔敢講冇進步真係睇唔透
大學時有中國人話同我一齊練我都好開心，一齊進步囉

玩美股可以學識多啲英文

其他語言都係咁話

想當年中學英文都係聽英文歌學
英文堂學唔到嘢

reading listening技巧野多，所以高分d

外國嘅language forum個風氣同呢度真係兩回事，嗰度啲人就算問啲好basic嘅問題，例如looking forward後面係用bear form定 gerund，都有一堆人畀哂例句，好詳細咁解釋

認真，拋低一句 on9仔咁都唔識 有撚用？你解完咪識囉

你開心咪得

我oral都係得2 最後overall 4
主要係因為oral同組3個人都不停搶嘢講

佩服樓主
BTW 其實今時今日學英文既方法比廿年前多
可能其他人未必一定要跟樓主
最緊要係搵到有趣既方法

巴打好勁，twitch真係好撚正
我都係對mon對答，有時有d睇耐左熟既細channel仲可以打字/phone in吹水真係好好玩

咁老師又真係需要執返正你啲grammar嘅
見你錯又唔同返你講咪會俾人話誤人子弟

起勢屌學生嘅另計

真阿，核心主旨係搵自己鍾意既方法，最緊要唔好死跟填鴨式

學校迫學生訂scmp
啲學生一係唔拎 一係一拎完就放回收桶

有咩技巧...點解好似冇聽過...
屌你老味5433最後得個3

成日覺得本身個人自卑先要靠呢啲無謂野踩人
語言係要黎溝通只要唔係令人完全聽唔明 有少少accent係無問題而且好正常

剪報同閱讀報告
要求多多 揀得嚟已經無心機寫
好彩遇到個好老師 我地寫啲好鳩嘅書都畀 仲好認真覆 結果全班鬥認真寫鳩書 反而英文突飛猛進

你又係listening高分拉高返？

竟然抱得美人歸了useless king

其實係，好似啲鬼佬同你講啲怪音中文咁，
唔通你屌佢錯咩，正如啲鬼佬都唔會怪你啲英文口音。
出黎做野，英文聽得到明同對方明你講乜已經夠哂...

listening有堆固定既tricky位，例如有時串字會特登讀錯再改，名有堆常用英文名要記etc

真係要為興趣學

返學聽書唔知做乜，老師英文一舊舊

但鬼佬d野好新好勁，為左學識，唔覺意要學英文
就進步好多

香港教背其實好浪費，有興趣就會學到

學咩都係架啦

我既幽默好似響香港唔太受歡迎，去到台灣同丹麥work好多，睇唔透

time to throw poggers xqcL

MODS

比d深字你囉
夾硬話你grammar

外國啲老師都會要求正確grammar嘅
但分別就係佢哋平時同人溝通唔洗啱晒grammar，溝通到就得
香港人如果係ig打英文錯少少grammar一定俾人話扮識英文/唔識英文唔好學人打英文/扮晒嘢

懶是原罪

有無twitch channel 可以推介下？

係

that's a winner attitude
I hate grammar nazi lol

咁當然發到音就最好
口唔口音就 睇佢想唔想了解多d

覺得能夠溝通就冇問題

最鍾意Forsen，Elajjaz同Gorgc，swedish accent算幾beginner friendly

我睇xqc 多
佢d英文lur到

移民走咗先迫住學

英文lv2 小學水平都冇 要點入手 興趣就係溝女

有冇住日本鬼佬youtube channel介紹 唔中意打機

睇啲嘢有興趣係學得快好撚多
我都係由中一英文差啲唔及格 睇Top gear睇到幾年前ielts 7.5

想跟巴打學野！

鍾唔鍾意打機，聽歌？睇戲，追劇，睇書，上網？點都有樣嘢啱掛？

樓主hea都有4，個底差極有限

咪幾好 兩頭住家

學語言最忌就係死學
有fd個3歲仔自己上YT睇d卡通片，無拉拉當母語咁學識咗英文，補習都慳返，好神奇

真，我ielts都7.5
但只係靠reading 同 listening拉高分
一同鬼佬講嘢又係啞咁

reading?

你個老師好好
我諗大部分老師都會因為怕俾校長話而唔俾咁樣做

真心怕 grammar nazi
公司自己寫/覆 email 時，先 draft > 用 Grammarly check > 由頭望一次 + 查下辭典睇吓 vocab 要唔要執 > 再由頭望一次 > send。咁搞法，一個 email 至少半個 hr

睇嚟你get唔到樓主嘅意思重點係要你自己發掘，每個人興趣同埋動力都唔同

認同
見身邊有人英文唔太掂想幫
但係深明要自己想學先得
點搞

有咩discord可以傾下計
YouTube d discord同vr talk troll好好笑

Abroad in japan

一開始dse4 ielts6已經好冇說服力

我同鬼妹拍左8年拖, 阿B都生埋, 諗野既時候基本係用英文的, 流利到口音都冇, 仲識得玩下ACCENT

會考ALEVEL既英文我都係拎E, 果陣一句流利英文都講唔到, 夠膽同鬼講英文已經贏一半

最近睇佢上popchamp 3 捉棋先識佢

想知睇咩會學到small talks and flirting

屌見到呢句就唔想睇落去
年年一堆人英文2左要retake
你就渾渾噩噩Hea個四返嚟

識個7歲細路，由細到大睇youtube睇到變native
但文盲嚟 連Cat都唔識串，串咗做Cta

Canadian accent (我成日睇呢個，畫質極靚)

British accent (搞笑風格)

Forum既性質問題

係香港 一講英文就淆到仆街
驚死人笑鳩你
後尾去左uk半年 慢慢習慣
個度冇人笑你 聽唔明就再問
後尾變到好撚流利 唔洗中轉英
直接英文思考

最近發現只要隻語言多人學就有香港班grammar nazi同accent nazi出嚟抽秤人
明明佢哋好多自己都係麻麻哋
外國個language learning culture好好多

遲下voice to text成熟真係唔洗識串字
讀岩就得

分享下食鬼妹經驗

好老實講,4其實唔難
如果本身係band1,所有科目都係用英文教，再加埋平時肯準備下dse, 4仔其實好易有。

7.5拉分即係listening有8

一路唔明點解佢咁多人追
又唔係特別好笑又自我中心又toxic
更加唔好講話睇佢學英文法國accent聽都聽唔到

樓主黎撚人？
hea都可以有4
你諗下冇果d人情何以堪（包括我）

有時睇啲chat都好搞笑
嗰種mean係唔需要用粗口都表達到

noobs

好多人好鐘意捉人地字蝨，見人讀錯一兩個字或者grammar好似有少少奇怪就串鳩人唔識英文

btw 樓主IELTS啲細分都算唔錯呀，最尾除返都係得7.5好可惜

係，所以我睇pokimane

you mean forsen定xqc
forsen係meme王，xqc係垃圾小學雞

中意吹水 係幾過癮 都算係無分國家的語言

fucking simp

我成日都覺得學校學嘅英文係基本，等你起碼知道乜嘢係svo, tense，一啲好基本嘅vocab同grammar

之後你再用依啲基本嘢去探索你有興趣嘅嘢，去自學，咁樣你啲英文就會進步

g持
之前有一排狂睇lily toast scarra佢哋嗰堆

為左學英文，冇計啦

xqc啦超多人sub佢

日日係外國生活 但small talk同flirting真係搞唔掂

9

咁有邊度好用

king of useless memes

offlinetv

skimming同背字

係得香港先咁中意笑人

人地作為老師梗係執你文法啦, 不過真係交流果陣唔會話你錯GRAMMAR然後笑鳩你，呢D野得香港人會做

真， 語言係攞嚟溝通， 聽得明就得

唔明點解有啲人咁on9， 見你講得差少少就笑鳩你

利申： 英文廢J

語言嘅野唔多唔少都講啲天賦嘅，好似樓主咁hea都有4，未必可以套到去每個人度
但係香港嘅英文教育的確係垃圾，因為本身啲恥笑文化令到好多人怕柒
我覺得樓主講自發開心學，學到幾多、流唔流暢呢啲真係好睇個人，同埋之後嘅際遇

reading你睇唔明篇文 但係知道個問題大約問邊行嘅內容 就直接原句抄 都中七八成

listening後面啲作文mark好資料係for邊篇作文嘅邊段，連paraphrase都唔使，改啱grammar就抄。如果將份卷揼入turnitin，similarity應該高過90%

聽BBC新聞，唔睇畫面

其實上左十幾年外國論壇同高登連登
外國除左堆極端論壇 大部份人都好熱心 問career問學業問乜都好 都好認真答同正面

連登就仲衰過高登 日日得堆厭世撚屌柒人

上連登個個都當自己天之驕子架啦

Dse既時候操好多reading卷，嗰時練到基本上睇篇文已經估到條問題會問乜嘢，同埋邊一個位係重點，邊一個字會係問alternative
最後reading 5**, 但俾其他卷拉返低到5

個細路都係架，一口流利英文，但廣東話反而講到亂晒，好搞笑

雖然香港人覺老套，不過講天氣真係幾好開頭，跟住都係講下興趣，互相扮下知對方講咩
Flirting我唔識pick up，不過熟左同中文溝女差唔多姐，咩wanna have a walk,，your nose is photogenic，miss me? 再講個鳩gag

真，知唔知全年有幾多人dse攞2

有時睇d youtuber pick up girl對佢哋嚟講好似呼吸咁易

其實講真 語言真係要敢講 個時啱啱學韓文 真係好敢講唔會care grammar/口音 冇咁大壓力 係香港講錯少少 英文grammar 就好似要指住嚟屌咁 咁搞到好多人都愈嚟愈唔敢講

唔係廢人可以學
本身hea學，底有4仲叫差

樓主好似hku
邊位老師咁好叫你打機學英文

如果自己無咩興趣 咁搵咩學好

香港人鍾意識少少扮代表指指點點
英文係其中一樣

唔夠靚仔走去pick up就自取其辱，我係靠內在美慢慢煲熟

成個人生唔會對任何嘢都冇興趣掛

所以其實translation係要好高語文水平先做到

好佩服

grammar nazi睇下佢哋點表達啦，會善意糾正你係好事嚟嘅，有時所謂grammar錯，其實係會令到句句子唔同咗意思
同埋一開始執得多grammar同慣咗用英文諗嘢之後，你之後寫文就會自動啱grammar，grammarly都唔洗用

accent就隨緣啦，個音唔好發錯就得

英文中學，證明浸真係好重要

我覺得學語言要抌低包袱

當自己係drama queen

好努力學英文但得2同3既人真係唔好放棄
1個啲好好反省下自己

提醒同nazi唔同啦，提醒真係提醒你話比你聽幾時點用
nazi真係只識笑你，話你咁大個人都唔識簡單英文，當時真係好灰心

師兄你知唔知全香港得幾多學生係Band 1

利申band 2

我以前都會睇twitch 學英文
宜家睇hololove EN

查簿唔查玩得嗰幾份 同埋成班成績真係有眼睇 佢都唔好意思嘈

講真英文堂上咁多年都唔夠我打年機有用

正一毒撚peko

其實你英文小學個陣冇鳩流流
都叫有聽返咁上下
叫做打左個底 先有得講落去
中學有d同學冇底 夾硬讀 俾你pass到一次下次又收皮...
我同意鐘意某d野 個d野係英文可以俾到你好大動力去提升你英文

我自己都冇學過phonix 但小學老師有教過點樣拆開英文一舊舊黎黎讀
慢慢自己會學識點樣拆開d音 你未見過隻字都會識拼識讀
慢慢會識讀更多字 識講識用佢地
老實講 呢d野 真係自學 自己領悟係最深刻
補唔到習 亦唔覺老師教到你領悟一世
但好既老師可以引導你點樣提升
自問英文得3碌入u 有位好既英文選修科lecturer 教現代英美戲劇 名唔開啦廢事相認
但佢揀既death of a salesman 以及佢講既美國夢碎 由冷戰人文社會講
就算全程英文教 我都好的起人機去聽 去學
而因為自己超鐘意冷戰時代 呢位lecturer又真係分到邊d學生係認真上堂 邊d係玩手機
我係其中既幸運兒 落堂/交paper/mid term test
全部隨時可以搵佢分析 膽粗粗講自己觀點
佢會接受 改良你既觀點 亦有時覺得你係講緊新既觀點 認真同你分析
off topic 我好多謝呢位甚至唔係我major既lecturer咁認真咁教我

真心 學英文真係好講契機

咁樓主的確係英文中學嘛對佢來講，應該係六年中學都浸緊英文，再加埋最後一年係咁依讀吓書，對佢來講咪係渾渾噩噩囉

睇south park + Simson
學英文之餘學埋優默感

英交都係打機，睇戲，睇運動節目睇波睇賽車學返嚟。

個陣寫call of duty故事被老師攞出黎笑，真係好冇自信

sort by upvote vs sort by post time

就算連登學術台都不乏嘲笑嘅聲音，外國係連普通論壇都鼓勵人多問多討論

條友其實都幾串..

依家好似無教啦？
有無試過係學校識啲鬼仔妹傾計練英文

lol啲champion嘅故事/語音好多唔常用嘅生字
睇到懷疑人生

好似真係無一樣野係鐘意到完全專注咁去做

我當年喺澳洲讀書都係識聽唔識講
本身個人內向,連中文都唔係點講,莫講話英文
我睇youtube淨係睇英文, 講化妝護膚岩哂自己就會鍾意睇

唔講fine 不過講good囉 咪一鳩樣
根本嗰句打招呼嘢冇人care

打d故事性強既game真係會學到好多英文
好記得以前玩telltale隻walking dead, 真係焗住一路學英文一路打，如果唔係你就唔知講緊乜

neogaf未收檔之前d人傾game都好正經
連登傾game未傾屌左人老母先
有時真係覺得香港人特別on9

英中渾渾噩噩的確係拎4 架咋
樓主都係用返佢個人經歷姐
又唔使咁介意

英文好撚廢 每日鳩睇9gag我諗有十年 仲有咩地方方便睇meme

乜愛巴你係dse架咩

最慘個細路唔識睇唔識寫
淨係識講同聽
喂，大佬，7歲連Mum、Dad、Dog都認唔到
會唔會太過份
中文更加唔識講，講都講到1999

一開頭係幾個南亞仔吹水，跟住識左個ABC仔，一個西班牙妹同個挪威仔，不過本身份人摺冇特別主動識好多，隨緣咁

所以你writing咪得6.5

專注還專注
我睇一段自己有興趣嘅15分鐘英文youtube video
都可能會用咗半個鐘做咗其他嘢成粒鐘先睇得完

睇Hololive JP可以學埋日文

reddit啦，holup笑到仆街

你幾多歲去uk呢？

出到pub，paper冇被屌過英文咪得

巴打唔介意分享？想知故事係點
以前有寫過下creative writing，寫得大膽啲畀人笑真係好hurt

是

唔明點解咁多人屌，當時真係完全冇心機學，純粹潛移默化既結果，具體做法當然唔可以套用落每個人身上，但主旨我覺得冇錯

對佢來講的確係渾渾噩噩
樓主都係講返自己個人經歷姐
唔洗咁介意

你發現左毅進制 淨係呢樣都溝死女啦

總係覺得鬼妹會鐘意大隻鬼佬

我明呀
因為我同你一樣都係鳩下鳩下拎4

so true
仲乜柒都話自己google啦，又做伸手黨
人地forum就幾撚熱心去教，有d又有精華區

連登完全傳承唔到任何野咁濟，討論風氣又係唔係都屌左先，人地個point就一定係on9, 分化，完全唔留餘地去討論

我真係唔知係香港人既本質問題定係呢個forum既風氣養成

btw 我聽Eminem 學英文

Band 1英中得2點睇？ 好似有同學u tim
...
行申：我懷疑自己弱智

推呀樓豬好波

仲有打roblox呢啲溝通game 同上discord約啲鬼佬打機

有冇link ？
斷斷續續試過進入Reddit既世界 但真係唔識玩 佢分好鬼多個子分類咁既野 可能慣左9GAG開app不斷無腦向上碌 搞佢唔掂

我打ff14..d用字好怪...搞唔掂...有冇咩建議....

寫mw2 no russian如果我冇昧住良心，阻止佢地屠殺既話會點
最後寫俄佬無論點都會嫁禍比自己，美俄戰爭點都會發生，war never changes

又唔可以賴晒教育制度
本身香港學生個環境都唔係好多機會用到英文

我都係渾渾噩噩 點解我得1

U still suck bruh

可以揀top post of all time，有排笑

Oral有5
不過考listening之前嗰夜訓唔著 結果炒撚咗
最後都係得4

呢d文應該要貼堂

hea住都有4

事後提醒其實ok
但最常見係一見有錯即刻cut你機
（明知咩意思但捉錯處好似如獲至寶咁）
唔俾人講埋落去
劖亂歌柄點會令人有癮

20頭去exchange
後尾返香港 已經生疏晒

大學個英文老師知我鍾意打機同睇戲，就鼓勵我學英文唔一定要靠睇書，開心先會想學，仲推薦左堆Skyrim同Fallout既mod比我

你個大學老師咁好既
點解特別關照你,定你主動請教佢?

Grammar nazi同accent nazi係nit pick, 人哋明明講緊其他野佢就抽秤人哋啲英文
係外國language learning嘅地方個禮儀係如果想人comment就會出聲叫人comment

宿命論？
呢啲先好睇

Native但係要學？
Native唔係指英文母語咩？

因為佢地自卑

邊個lecturer?
你好似都係薄大？

英文oral其實intonation重要過accent, grammer就更加無謂，d鬼佬有時都亂黎

去半年就可以咁流利，同用英文諗嘢。估唔到可以咁快

我都想學返好啲英文,我記得之前連登仔極力推介三本書,有冇巴打知係邊三本
可唔可以send張圖或者個名嚟睇下

中學訂過time諗住學英文 但10隻有8隻字都睇唔明
中學嗰陣英文應該都算係咁 dse 5*

都係嘅 同埋香港嘅學英文風氣真係唔太好 就算識都唔係好敢講

個陣每人隔一兩星期都有english consulting time，實際上係純英文吹水，我就請教下佢

christian，不過上面有人話已經冇做

想問下你係會唔識既字就查？
仲會唔會有其他，例如shadowing或者練listening?

想請教睇咩可以開small talks

r/dankmemes 學英文

中學好迷COD同BF，不過老師話我唔知做乜鳩，英文唔好唔好學人搞呢搞路

grammar nazi我冇乜嘢
但係accent nazi真係好乞人憎
印度人坡狗都唔會睇唔起自己accent
唔知點解香港人成日覺得一定要英式／美式accent

謙虛過頭就變咗串人㗎啦

TRUE LULW

鍾意French/swedish accent多d
anyway特登學accent的確好on9，得中港台咁自卑

有果個環境 日日用差唔多啦

英文雖然有5，但如果你問我grammar啲term係咩意思同點用我都唔係好識答

中學讀書個陣剩係有一年因為個英文老師教得好有 heart所以先有俾心機同興趣去學
最後中學畢業個陣英文都係麻麻
但之後靠打機同鬼佬傾計練到啲英文好左
仲要有啲澳洲腔

AAAAAA
NOT FALSE LULW

啲法妹講英文好正

除非你去研究英文 呢啲冇乜必要識

我都成日睇 而家多左個接觸英文既渠道 hololive en

睇stream同打機真係有用 由小學打runescape
到own3d開始睇左8年Stream就突然學識左英文
btw R9.0 W7.0 L8.5 S7.5
講順左 口音問題真係唔明顯 D外國人都分唔倒我係唔係local亞裔

我識D流學生，讀完四年返嚟，講句英文都唔掂。肯定去到淨係同班香港仔台灣仔玩

聽講好多法妹鍾意亞洲男

之前有班友係咁笑陳偉霆港式英文，唔知做乜鳩
仲有個咩蕭叔叔一齊笑

真，堅持出到去同華人都係講英文/本地語言

我都出過post屌過，真係唔鍾意呢種毫無來由既優越感

靠打機學英文

真心好認同，
另外特別我唔明點解考試一定要你用D勁撚深既字先過關，明明同意思但有字可以簡單都唔比你過，痴撚線，點知一上到大學，根本唔會理你用咩字，你表達到個意思出黎就可以

我意思係未搵到樣野對足幾粒鐘都唔覺得要休息下
不繼咁去睇/做個樣野
明明做左幾個鐘但感覺似半粒鐘咁

全部都有玩
C&C而家睇返畫面真係食唔落，回憶比較美好

ching sick bal靠打機學英文真係好正好開心

同GRE一樣，英文八股文咁，一世都未必見到下次

其實係 出到黎做野 日日對住啲英文唔識都變識
講同用得多就得
讀書完全0興趣 悶到一個點

如果平時有睇youtube, 就搵下有冇其他外國youtuber講d你睇開既topic, 睇睇下youtube就會推介多d類似既片，慢慢就會多左聽英文

Twitch 好似一月起禁左用個 simp 字
YouTube 好多 copy and paste 返 Twitch o既片段落去
睇 d YouTube 留言起勢咁笑 Twitch 班 admin 先至係 simp

開始時有排狂睇sorted food，不知不覺記左好多煮飯英文，又用得返真係好爽

twitch而家成班sjw

以為你講哩樣

thank you ching
really thanks a lot

有 d YouTube 片係摘錄左遊戲o既成個故事砌成電影
打完機 keep 住個興趣上去睇返又得
齋睇唔打機又得

即係咁講
如果本身英文麻麻
但係就不斷追求accent、perfect grammar嘅話
咁就係本末倒置

但係如果你嘅英文有返咁上下程度
但都係抱住聽得明就算鳩數嘅心態
咁樣似乎好難會再有進步
就好似你走去話一個人將「國」讀錯做「角」咁
俾人屌返轉頭話「聽得明咪得囉」
咁樣真係好咩

btw好似好耐無見過你po女roommate圖

其實冇咩點學，反而比較似culture野，你廣東話覺得老土既寒暄用英文講就變small talk，例如今日天氣幾好，過成點，食左咩，街到見到條柒頭之類，咩都講得，睇對方反應轉topic/打蛇隨棍上

第一次聽有人鍾意french accent

英文冇樓主底真係唔好咁天真諗住純打下機睇下片就英文進步到
樓主重點係講 自己對英文變得有趣 再去不斷input output
可能以前每日 10分鐘死背書 變到 10個鐘enjoy 英文片打機 先升到仙

深撚到仆街啲字。讀完當時記到。過下唔會記得同以後勁長時間唔會再見到。

私有化左唔po

我睇開歐洲賽區LEC

主要唔係因為比賽而睇，而係鍾意睇賽評同埋賽後訪問，當然都會睇streams

多多少少對我啲英文有幫助

Lm

勁 最緊要有心有興趣
我已經有d netflix 會用eng字幕

french同北歐accent尷尷尬尬咁幾可愛，不過限女，男就唔分咁多啦

個陣群埋一班鬼佬同ABC玩
每日一齊食飯 夜晚就去蒲
環境逼出黎

ching心水清

英文dse有4
本身都唔太差啦

見到好多人話佢串，但我完全理解樓主，可能佢上到大學發現唔少人根本英文實力遠超dse嘅所謂成績，講得流利又好聽又有自信，香港嘅公開試根本唔足以反映英文能力

level4的確係唔足夠用英文有任何自然生動深入嘅交流，如果想做大公司就更覺得競爭就不足

佢發現自己得4覺得廢想改善係好好嘅態度

我就係睇friends

勿屌
前幾年我都係睇直播睇人打dota，睇到自己支那文可以勁一邊香港人好多到俾支那室友話我唔係正常香港人先發覺原來睇直播可以學語言學咁快又唔悶

真，個成績唔係重點，真係講/寫英文時冇人care，你既output先係人地care既野
我自問當時既4真係好overestimated

完全同意
唔知樓主會唔會去到某個樽頸位，
英文除左代表咗語言，仲包含住文化，
當同鬼佬無聊傾緊計嘅時候，
佢地可能講啲好無里頭嘅野，
又或者social緊嘅英文表達方式會好唔一樣，
作為second language最難學嘅其實係呢啲位。

呢個真。有幾多個香港人識 問渠那來清如許。個「渠」係解廣東話個佢。仲有好多古詩詞都見到廣東話用字 但香港人唔識唔理。以為我哋講廣東話冇其正字真係荒謬到爆

friends,office,tbbt,himym

英文u點起手

多聽多睇多練習
唔通啲native speaker個個都好撚鐘意自己母語咩

邊有得咁講
你學習階段一定係要執到正架啦
好似學打籃球咁，要進步得快一定係要落街場同唔同嘅人打
但係都要先打好基本功，要有基本概念，你先會係落街場同人打嗰陣學到野
唔係你連基本功都冇，落到場都只能企係到，結果咩都學唔到

但我情況係，睇得多youtube, 聽係好咗，但講仍然一舊舊

有呀，我當時覺得自己只識跟書講，一陣柒味
就好似廣東話，平時同朋友吹水唔會話“你好，近來如何”，而係“喂柒頭過成點呀，未死幾好啦”咁
要活用

d勁人 點解咁勁 就係同再勁既人比覺得自己廢 所以不斷搵方法進步

每年dse拎4以上 好似得3成定2成

如果叫d 得1既人仲去打機學英文真係玩死佢 連最基本既野都未識 吸收好有限 到時feel唔到有進步仲多挫敗感

我係同鏡講野，同埋學人講野方式
有排講野成個tbbt個sheldon咁

喺外國佬介紹烏龜

我d grammar不嬲錯到仆街，但去旅行都係照咁講英文冇人笑
總之你唔好錯到連句意思都唔同基本上冇乜野
但係係香港真係唔多敢用英文，會比人笑到仆街

U still alive?

等我試吓先

啱呀
開心學係你會放好多時間
而嗰啲時間你又唔會覺得係折磨，而係享受

題外話
你應係係低lv 4
你好好彩
Lv3 同lv 4拎出黎差好遠

痴線佬咁樣

熟左真係咁，幾日唔見“oh hey xxxx, thought you were dead”

珍

入坑前嘅我未曾諗過
點解睇一班囡囡9up會咁好睇

入坑Holo EN後嘅我SIMP
又可以學英文日文 何樂而不為

都要睇條女俾唔俾你pick up先外國易好多 香港個風氣太差

食鬼妹嗰part可唔可以詳細啲？

執同單單打打兩回事啦
你做教練都唔會見學生走步就叫全team笑柒佢，搞到佢以後都唔想打籃球架嘛

If it works, it works

我覺得冇問題喎
因為佢係”英文”考試
同考中文一樣 你作文都係用啲成語 修辭等等
咁你大學又唔係考英文作文 梗係表達到就得架啦

真心，睇咗外國youtube之後，英文進步得好快，想學得好，做exercise咁操實死

咁in general 亞洲人係有荷李活劣勢
但點都有人識欣賞既

題外話，星加坡咁悶一個人點玩到兩個月

中文點溝女英文就點溝女，好似係
利申：港女in general好似好憎我，台妹同鬼妹就幾ok

其實學乜都應該要自發同有興趣咁學先會真係學得好

唔係要溝個過程啊
問緊食嗰part，重甜啦

食野，睇博物館，潛入大學，去埋馬拉

follow your heart，從來唔做自己唔鍾意既野

我3都無

冇呀，其實講深入少少我覺得香港既中英文教學好失敗，基本上係嚇走人

其實最撚仆街係成個學習氣氛，
講錯一係俾老師屌，
一係俾同學笑你唔識講又扮晒蟹，
結果就惡性循環。

我響唔知點解香港連女性朋友都冇，大學單純搭句爹傾計都好似想強姦佢咁

溫馨提昇，現實冇weeb嗲聲女女

其實諗深一層
有得揀「從來唔做唔鍾意嘅嘢」都係一種privilege嚟
不過至少可以用僅餘時間追隨自己鍾意嘅事物

講得好就扮野，講得差就鄉下仔，每個人都要講得麻麻地

樓主心水清

靠背嘢攞到5我覺得你係另一種嘅犀利...
我啲英文80%都係靠睇戲睇YouTube學返嚟
所以有時用英文反而係感覺行先而唔係記憶行先
叫我硬背係精神折磨...

睇過本書
話啲出名嘅Jazz樂手根本無上過正規課程
譜都唔識睇
靠細個摸下摸下學返嚟
英文都應該要係咁學先啱

因為呢度係連登
龍蛇混集

屌 4一d都唔勁啦兒登真係多垃圾下下要搵2黎比
唔明樓主幾時有串過

睇劇個時用英文字幕睇，但有啲唔明你地會唔會去查咩意思 定係會繼續睇落去

補習補左粒5星英文番黎
背左廿篇workplace communications 最後剩係用到3篇
認真唔補習唔會識做d卷
學校Miss 冇補習佬咁多料比你

咁又誇咗，外國好多人講fine thank you and you 有時會係老一輩用多

興趣一向都係令人最有動力既來源

Accent我都覺得唔重要 但係grammar真心重要 尤其係寫文個陣 你grammar差真係會唔知你寫咩
利申 我都好憎老師踩學生自信 純粹想講grammar好重要

其實學英文或者任何一種語言都需要三樣嘢

1. Phoneic發音
英文嘅話學識IPA基本上冇問題
如果想學特定地方嘅口音就上youtube自學
例如英國口音會strict啲
因爲以前口音純唔純正代表你嘅階級
美國就比較causal啲

2. Grammar文法
講嘅唔係針對某種語言嘅special grammar
而係通用於幾乎任何語言嘅general grammar
將noun adj verb等詞類性質分門別類學
組合一句句子就好似玩tetris咁容易

3. Vocab詞語
呢個要靠死背
日積月累就可以充實你嘅詞庫

*Phonic 打錯

依家全世界都將學英文重點擺係communication同working proficiency，係得香港同支那仲日日講grammar，叫人背vocab背罐頭句過骨

Casual*

A

打得太快

我幫樓主補充多樣，教畜嘅影響可以好大
小學上英文堂會有d撚樣叫人答問題，錯咗要罰企，之後當眾侮辱你/話你反省下點解錯
呢d畜生完全係令小學生對英文卻步，上堂壓力倍增久而久之無動力學。尤其學grammar，一錯就比人屌到開花，你expect一個小學生可以點樣一學就識曬？
呢種垃圾風氣搞到我細個學英文好痛苦，有時英文真係大大下自然好，因為大個會睇戲同打下機，接觸多咗自然吸收

最後同小學教我英文嗰位老師講，屌你老母

真，好彩中學教science既老師都成功引起我興趣，唔係我應該冇大學讀

無計，依家啲人個個以廢自豪，唔知醜自己廢都要強調
以前比香港人笑既台灣韓國英文都爬緊上黎
然後香港人仲覺得英文得2係件好正常既事

唔建議死背
靠大量聽睇就得
成日出現既詞就係常用詞,睇得多就記得
寧願大量聽睇都好過背
背基本都唔會記得,一個詞要靠聯想用法先會深刻
單獨一個詞好快唔記得,成句咁用就好快學識

求其搵外國人吹幾日水其實都勁過喺中學學半年

睇情況啦
如果有時間當然靠聽睇個flow會自然啲
但無時間 又或者詞庫唔充足嘅時候
一開始背咁啲詞語係好啲

香港人英文能力個distribution同人工差唔多，睇average係被班精英拉高曬，但實際睇個median其實唔係好中台好多，新加坡連車尾燈都睇唔到

係，其實想學好英文，第一日就要開口講，好多人英文之所以差，唔係佢地無語言天份，只係因為少用少講，好似做體操咁，你唔日日做動作一定生疏。我建議英文差的同學，先搵一堆日常對話，日日講，最好記憶埋 d Phrases，練到唔洗用腦都講到就啱，到時候 Grammer 如preposition慢慢就會識點用。

咁又誇d，同埋要吹水都要有基本能力，至少令對方大致明白意思，唔係既話好難令對話有效持續，所以反而唔建議一黎就同外國人吹水

台妹

其實睇戲睇劇真係最易學同入腦

之前睇閃電俠劇 黎黎去去都係講果堆字同對話

（叫佢跑快d)你就好易吸收晒

不過要小心選材，唔好劍走偏鋒一黎就got，viking

將英文呢個第二語言當第一語言咁學

其實你講廣東話，都唔係下下岩grammar

有時諗緊野，或者啲野複雜，或者簡單啲咁講，跟本都無太在意grammar
下下執到正反而仲會好奇怪

其實而家呢個年代冇藉口學唔好英文

大量素材

又想查個字或成個 click一click已經得

youtube, voicetube , 美劇大量可以聽睇

30年前就真係難學, 字典慢到仆街 錯左都唔知問邊個, 而家google下就有

方便成咁都唔學冇得講

吓 讀英中但英文得個4 真係唔可以話唔廢喎....

香港通街都係
要厚面皮先會學到野

以前要通勝學英文

想趁機推薦一個channel俾大家，可以免費練習講英文

如果大家鍾意 「研討/吹水」嘅format，可以加入Super Serious English Channel

成員有喺英美澳加讀書、做嘢嘅人，亦有香港嘅大中學生。

開咗discord account就可以加入

每晚10點半都會有吹水session，內容由grammar、句子、語言結構、英文電影、歌同文化各樣討論都有

屌 係好仆街 根本成日搵d小學雞出氣玩弄

小學唔識串bicycle比個八婆教畜當眾侮辱笑尻me 成班小學雞係到起哄

間唔時有d堂外國老師上完全相反 好鼓勵你講 係咁nice屎nice屎 仲比建議你點點點

聽native speaker講野明明都求撚期
香港就捉鳩人

而家學英文既老師係gura

新加坡點樣去到2個月

真，其實dse時都好少少，岩岩入中學時真係好自卑，連數學都用英文教，學到一塌糊塗，身邊唔知點解個個都好似受過精英教育咁，初中多數考2x/40，係到到高中靠science成績表先靚仔

竟然w最低分
S升grade係最難

自學writing真係難考得高分

深潛下，探下個好朋友

裸考
我諗如果溫雞精可能W可以升0.5-1個grade
利申：死雞撐飯蓋

Never regret falling into the rabbit hole

如果想成績靚，溫下書應該好d

你溝台妹用英文？

學埋日文

your are bad and you can never do better
your are good and you can do even better

台妹用國語啦
利申：都係細個睇台灣綜藝節目浸

覺得日文比英文更加要多講，好多好生活既野用到先知

ching渾渾噩噩英文都有4

連登大把你憎既人

真，個distribution同香港人in general差唔多

其實無得怪人，因為UE係有一part要你做grammar nazi已經神經反射捉grammar

PGDE係咪冇用，3年大學+2年PG蓋唔過一個UE

中學係教你考試，唔係教英文既

而家全4都入到中大啦

但我啲英文底真係果時迫出黎
係講唔到
但文字同 grammar 可以

講係之後有個英國人黎住左一個月
迫住同佢講講下慢慢就順左
佢話我 grammar 好正確 （意思係講野唔使太過硬同執著）

依家退哂堂之後都仲有啲底
全靠當時迫出黎
雖然唔想咁講

Btw academic 同日常生活英文係兩回事

利申：離開左中學十幾年，中間無再學

巴打啱，正面，有內容，態度好啱
撐你

有某個App我幾推薦，不過係大陸公司，名就唔講啦，之前成日賣廣告，佢個APP 應該係市面做得最好，真係由淺入深，而且會同你分析埋口語講成點，每一堂都教少少vocab同文法，仲有相關phrases，入面有成2000幾個語境訓練，先係幾十蚊 有5個老師 4 個都係加拿大人，有興趣可以自己搵下

打機？
買咗成堆game 郁都未郁過
睇劇？
訂咗Netflix 半年
淨係睇咗翼后棄兵第一集

你唔打唔睇姐，總有其他興趣掛

以為你話蔡英文

For我自己 打機睇netflix同聽英文歌真係有用
唔知大家點睇
都係一兩年前考過reading有7.5
唔知而家再考會點

英國有廿9幾個accent又唔撚識 諗住學cockney accent就係高人一等

留名

一個走難既亞洲人，著住泛黃既T shirt，洗住碗，用limited vocab講cockney accent個畫面都幾魔幻寫實主義

我都係水泡科

我覺得係因為呢到有種鬥mean懶有趣嘅風氣

PH

我都係裸考，所以我覺得咁樣學應該係跟一世

錄音嚟聽下
想聽下自我介紹
一直想知人見工 interview點講

sorry我未返過正常工，都係學術工，所以未見過HR，未自我介紹過，email包埋

根本冇得比

人地成個國策 同語言環境都係英文優先
人口國際化程度都比香港高
你講英文機會自然比香港高

small talk？唔知算唔算
When British says how are you. You say how are you
一般人可能會im fine thank you 或者拉去其他topic
不過英國人就係how are you vs how are you

其實所有語文都應該要開開心心咁學

真，而家開心學緊丹麥文同德文

香港人最鍾意笑人口音
但我現實識啲印度人，雖然有口音，但人地係可以完全無障礙流利表達自己，新加坡人表面聽口音覺得好廢，但人地初中生程度考試屌打你班香港上班族幾十條街

填鴨式教育為禍人間

新加坡人口音重係myth黎，singlish同english對佢地黎講兩樣野黎，佢地對外國人隨時可以轉返english，去旅行講野既多數都係正常亞洲口音

信我唔係淨係英文，人生所有嘢都應該要係咁！

真，仲要咁多正評
已負評

呢類先仆街
細路仔冇咩自信
咁樣比人打沉都真係會浪費左好多時間，然後係最易吸收知識既時代英文繼續差到傻
而家大個想學返好英文但比以前辛苦
不過就開心過以前

攞2就成班u既出黎話2都算差
點解英文post都要開比慘大會，唔係求進步

講真你話自己廢跟住英文拎4
你叫個d英文拎u 分分鐘連when when what who都未識分嘅人想點

得3學人讀asso英文 含緊撚now

拉

搵10k: 好撚窮呀屌
搵8k: 咁都叫窮，我仲慘啦
綜援: 咁都叫窮，我仲慘啦
乞衣: 咁都叫窮，我仲慘啦
連登仔：乞衣: 咁都叫窮，我仲慘啦

原本英文廢都想入黎學嘢
但係見到話自己廢但dse攞4
都覺得睇都費事睇

搵10k: 好撚窮呀屌
搵8k: 咁都叫窮，我仲慘啦
綜援: 咁都叫窮，我仲慘啦
乞衣: 咁都叫窮，我仲慘啦
連登仔：咁都叫窮，我仲慘啦

硬係開場白唔知點開。 但一開左場就可以咩都吹。 不過有時啲鬼笑果啲我唔係好明， 明明隻隻字都明。 姐係好似佢地話今日天氣好， 佢地會鳩笑， 但我聽明佢地話天氣好好， 但見佢地笑心諗你地笑咩鳩 然後好老尷咁笑下

可能「港式」英文就係講求實用， 對生活交流係零幫助。

利申：CE AL英文都係 C

搵到興趣真係可以進步得好快
記得以前中學有一排好鍾意聽eminem同linkin park個啲歌，鍾意到一路聽一路查字典睇啲歌詞點解，之後成日俾miss同同學讚英文勁，記得有次唔知乜尻全級學能測驗仲拎左98定99分，差一兩分滿分，不過讀完書就荒廢哂

乜鳩都輕輕笑，你當好似同女神傾計，咩都加個表情符號咁就得
“好撚凍阿，哈哈哈”
“真阿，原來都零下，不過都冇香港濕凍咁凍囉哈哈哈”
開始係鳩架，不過習慣就覺得幾開心

學所有語文都應該要有咁嘅心態，唔止英文

補多個唱英文歌先

自信心好難buildip閃閃縮縮講句野都要諗前諗後毒撚格好難放開講

做甜品做到身心俱疲未

或者試下同熟既朋友試左先，同埋飲杯酒個人relax d都好，我考oral帶左個whisky shot

笑撚左
睇到拎4直接飛走咗
以為拎1，2再嚟個大躍進咁激勵
低處未算低
識得有個連 banana都唔識串既人

Push push

樂此不疲

我都係講返自己經歷姐

我就係嗰啲一直都比人話grammar錯

錯到我自己都放棄埋

你收埋d爛鬼比喻啦
你英文拎4對大部分香港dse考生嚟講係遙不可及
你可以話自己英文水平唔夠好，用廢呢個字
咁拎u叫咩？
你咁樣係對班英文小學程度嘅人係0推動力
香港dse頭25-30%嘅人，你真係明白英文差嘅人對住英文係點咩？
只少你"起步"學英文個陣係睇得明d字記得入腦
你仲開到口講到英文
手寫到一篇叫做文嘅野出嚟
你係由普通外國人學英文水平升上去 kind of native水平
唔係由廢變做識英文

我睇到呢個post拎比返工個細路睇(佢讀毅進)
佢:呢D天才黎
你明唔明你拎4對佢地係幾咁離地?

屌你咁我係咪應該出親街隨身帶枝Whisky 壯膽

我有酒癮，永遠攞住啤酒，可能係成功關鍵

Lore whore here

L OMEGALUL R E

以前玩 mmorpg美國同歐洲server
raid時一定要被逼同唔同國家既人開voice chat，順便又傾好多時事同memes
玩幾年學既嘢遠多過學校讀書幾年

係咪wow
沈迷左好長一排，玩3v3練講野速度

我估你應該就係10k果件
不過真係唔好意思喇
我自問只係件英文攞1既蛋散
見到樓主依個好似明貶暗褒既例子
就好似見到個攞99.9分都要為0.1分喊到死老母咁款既人
覺得真係無必要再睇落去

學英語順便練酒量同壯膽溝女你玩哂啦

只能夠講環境一定有影響 攞4 都係頭30％啦
如果用收入計即係月入3皮左右
說服力係弱咗小小

但band 3同1 係差好遠
日日對住英文+玩英文game +睇英超 已經輕鬆融入 樓主只係差最後daily conversions嗰步
但band 3仔身邊個世界全部都係小紅書 抖陰 we7
哪來的動力去轉用英文app

睇到呢度都已經知唔洗睇落去,4都叫廢真係一啲說服力都冇

grammar nazi 睇吓係串柒柒恥笑嘅定係真係指出錯誤講埋點改啦。 後者我覺得ok 嘅。雖然睇得明聽得明咪得囉，但比人糾正錯誤無壞

我覺得香港嘅accent nazi 就真係痴線。應該真係香港特產，我都識好多唔同國家嘅人，同佢地都探討過呢樣野。無論對方英文係咪母語嘅嘅人都好，無人會care 口音，基本上都認為語言係用黎溝通，明就得。好多都會反問如果佢地學中文，係香港會唔會比人笑佢地口音。

所有野都係要不停練習先會進步，我都好同意你嘅睇法，成日笑人搞到人地無信心練，為乜。

被逼練oral

仲有好多例如睇abiliies description, 同人討論raid mechanisms,甚至dev team patch notes
全部都係度練緊reading 同writing
起碼睇得多人地點寫自己writing都愈來愈進步，唔會好似讀書時好似只會寫d好formal句式出嚟

exactly 樓主講左我100% 心聲

我一樣都係中學英文垃圾
而家雖然唔係流暢到native 咁但足夠用係MNC management level 商務英文 + leisure chat 都冇問題

我自己本身唔太鍾意睇劇
英文變好契機真係興趣+了解人culture - 睇波 , formal 既睇波記者會既interview + informal 既睇after-match interview 都學到好多

好後悔以前晒過時間迫自己背字

Oriental Pearl
Paolo From Tokyo
Bilingirl Chika (係美國大嘅日本人，所以睇你計唔計係鬼啦）
Georgia Risa(超級女神， 澳洲定NZ 大嘅日本人）

英國台既講波佬幾易入口，慢慢講好撚chill

好懷念，不過自從太沈迷搞到差d炒gpa就冇乜掂wow，電子毒品

我就係咁，由細到大比身邊嘅人笑我d英文，直到呢家我逢接觸到英文就好自卑，特別大學果幾年，比某d仆街笑到有陰影。
掂一掂都會受傷

問題係睇波佬佢地英文會轉左唔local口音同慢速幾多下，如果要練local少少要邊度練。聽radio?

我自己英文都好垃圾 學校都係用英文教數學
但係唔知點解數學反而考得幾好
英文就衰到仆街

由英文比較弱起步
可以去買小學練習慢慢黎
驚俾人問起瘀皮, 可以講話幫親戚 d 仔女買
以前我建議過一個朋友, 佢話正
容易做, 有自信好多

電視節目得意d

要練口音只有浸係個個環境+同返個D 人日日傾計對答先有用

聽人地咁發音自己自自然然會被影響左 唔洗特登扮到會變

自己聽自己講練唔到好多

之前有個歐洲roommate
講英文好流利，同native冇乜分別
有次個雪櫃壞左，佢寫低張字條比我睇
啲grammar錯到連中一都不如
錯到唔敢信係出自佢手筆

唔好咁在意口音俾自己無謂壓力啦除非你係當地生活

cockney 傳統倫敦藍領口音喎
定係佢學RP 呀？

Sorry可能我講得唔好，我唔係想練口音而係練耳仔習慣人地local口音同語速既能力因為就算上網睇show大部分都比較formal，對於小毒撚既我出街同人講野都唔會習慣到local既對話繼而唔會放膽講到

唔駛太擔心，好多時就算miss左幾粒字都唔會太大問題，就好似廣東話咁，worst case都係問多次/扮傻鳩笑

上twitch 睇直播真心學到好多oral english
現實根本冇人好似考speaking咁講野

可以順便學埋流行文化同幽默感

聽你咁講我都要放膽講下野，打cs膽啲外國人玩我除左報位跟本唔識r水吹，就算同德國人打機都唔敢講德文

我都唔常R水吹，不過有時可能係聽人講野突然掉個適合既punchline落去笑下，或者試下用問問題開場，等人地問返你有互動

人地十三四歲就開始係學校認識大隻仔
啲ex可能日日抱起佢地黎屌

普通亞洲人點比

又唔係個個都鍾意呢type
都有左膠/weeb/集郵/清純少女

圈子問題姐
因為band 1 入面拎4 真係算廢嗰堆
所以用返樓主經歷
係學校對住班拎5* 5** 嘅人
自己又hea 下hea 下咁
佢覺得自己廢都好正常姐

當然啦
全香港咁計拎4 啲確唔算廢
只係樓主唔知其他人苦況姐

睇唔起自己文化嘅賤種
利申：極右鍵國撚

睇interview. 採訪路人，新聞採訪local 事件果啲interview
不過如果本身英文水平未夠，聽呢啲算係打大佬，最好搵啲有字幕嘅睇。

原生講英文嘅人黎講，以下我覺得都係打大佬級別。開始時我覺得儘量避免先打呢啲大佬。

Liverpool, Northern Ireland, Wales, Glasgow, Birmingham, Newcastle, New Zealand, North Carolina, Texas.

新手上路我覺得可以搵啲 Canada, California, Manchester, Sydney 呢啲local 有特別口音/語調但又唔太離晒罩嘅地區黎練習下先。

好，多謝樓豬！希望我英文同德文都可以進步到鳩吹水都得，都希望樓豬學丹麥文德文進步神速

一同鬼妹出街
就難免會想像佢地啲ex/crush係幾大隻同點樣抱起佢地黎屌

好坦白講
Dse英文根本反映唔到英語能力
特別speaking卷根本on9

利申得4

你都練大隻囉
利申: keep住有home gym

同細個打機迫住學打中文字差唔多道理

加油

我覺得ielts係fair好多
不過ielts 6同dse 4好似差唔多

4真心仲係好港式
想再上跟香港嗰套教育方式真係有難度

係，5以上真係要靠實力

bruh 學技巧算啦得嗰幾個月

想問樓主點練listening成日聽唔明外國人講乜

試下從電影開始
中英字幕->英文字幕->冇字幕
冇字幕一開始會真係好多聽唔到，唔緊要既，久而久之就會熟悉
我建議由pixar/dreamwork黎試冇字幕，配音英文通常講得正，而且唔會有好難既字

同意，時間太少，建議reading同listening執多d分

中學老師先應該捉Gramma 同accent
佢地有責任令你知道咩先係最正確嘅野
就算係英國，最top果d學校一樣會逼到學生嘅accent係完美為止，因為英國好撚睇人口音，佢地會係口音到分辯你係屬於咩class

你話老師係咁刁難你就另話

我反而好後悔當年中學無認真學好d gramma

利申：公開考試英文啱啱合格

同過印度hallmate練listening同專注度
都幾有用

我唔係住英國我都唔鍾意英國階級文化

港式教育最中意內鬥

真 睇youtube或者twitch學到更加多英文

但老師教啱嘅gramma同好嘅accent有咩問題

唔通由你錯唔出聲？
好多細嘅mistake係細個果陣記錯左大個就好難改返

糾正唔同nazi
同埋係grammar唔係gramma
想問出左英國咩叫好既accent

小學遇過一個唔知算唔算好既老師
罰留堂做功課
問佢個字點串
佢會不停拉長讀個字拼音
例如oracle

佢就痾～
咁你可能會答all
之前佢就痾～～～～～
心諗你拉長黎讀我都唔會突然間識架喎
之後佢仲會dead air
直到你”撞”岩就
域～
咁完全唔識可能就撞w 啦
佢又另吓頭
域～～～～～～～
仆街，咁搞法唔洗返屋企
後面仲有幾張工作紙未做
跟住我問佢有冇字典
趁佢返入教員室拎個陣返左屋企

結果而家出黎做野
連英文書後面d do did done 都未背晒

我都係

倫敦accent掛
我唔撚識分
但佢地話Liverpool好難聽，定唔知邊到accent一聽就知working class
碧咸d accent好似都係唔掂果種

manager講野有d人會淨雞雞笑鳩manager d accent，好似我地笑日本人英文咁

好多野可能當下覺得學黎無用，但學啱總好過學錯

拼音越早教越好

你瘋狂做就會捉到路，每日做一篇，做足一年。做晒，就從頭做返
香港公開試就係咁，想要高分淨係係咁讀就得

呢句等同舊香港人都有基本既廣東話程度
邊有得比

真，知要抄咩就搞掂

其實好正常，就好似我地中文廣東話講係非常流利，但唔代表表我哋作文/中化好

幾個月真係太忟
講真，如果有心嘅不如repeat , dse一年時間好努力讀一定夠攞好成績入大學，但前提你要真係有決心

咁有錢year1考完一次year3又去考嘅十幾年前考7.0其實都想知而家幾分

year1考係睇自己能力 year3考係準備pg

見到個vocab唔common已經知之後會問alternative

最開心係排段落總結

最慘係踩個一個英文未必好

巴打當年去新加坡兩個月洗咗幾錢？
DSE之後响香港讀大學？

ug係英文授課pg正路都好似唔洗再考ielts睇黎樓主都係有錢仔

兩萬到，除左去馬拉之外住朋友屋企
讀xgdx

類似經歷

十幾年前入Band3
讀到中三時自己開竅
由小學英文唔合格
到因為鍾意打機 然後借打英文機嚟拎優越感
最後完CE 轉返入Band 1讀AL 然後UE拎A
真係完全明由驚英文到鍾意英文嘅果個心路歷程

做教書佬？

唔係，而家都係靠船生活
北歐學校得英美澳加可以waive language，其他都要ielts

唔係啦，仲讀緊書，讀一世書

我都係中三開竅，不過得數理科

我記得好似明明識得1000隻英文字係已經可以溝通到下咁

同你好似
不嬲英文係中下游 普通咁
中三個年唔知點解好鐘意睇美劇
同睇鬼佬打機
中四啲英文無啦啦變咗全班第一

500都夠，但意義都差好遠

成撚日叫我地睇south china

睇劇同打機真心係最好嘅學英文組合

大陸人特登寫難嘅英文,明明一兩句講到嘅意思，特登要用刁鑽句式通常依啲人現實生活就係grammar nazi

真，美劇啲對白用詞唔深，但係我就講唔出

巴打諗住讀mphil？ 點解話讀一世書？

讀緊，之後應該會繼續讀phd

睇得出學BBC但畫虎不成

聽得多就會好自然咁記得

咁我又覺得唔應該blame啲老師
源頭係香港教還制度嘅問題

睇Happy Tree Friends

咁我又覺得唔應該blame啲警察
源頭係香港法治制度嘅問題

全世界得英國講英文咩

糾正Grandma同讀音絕對係老師嘅責任
打人唔係警察嘅責任

移民恐慌

咁學好d有咩問題
老師西還老師西
係咁搵藉口唔學好做咩

笑學生糾正英文
打學生維持治安

Me too, but i learned spanish, portuguese and french in this case.

I was totally addicted since i was year 1, aside of the studies, i spent most of my time into languages

And now i am able to speak those languages(conversational) , despite of some schoolboy grammar errors but i built my confidence, i can say that having a foreign gf is not even difficult anymore...

Furthermore this gives me knowledge of cultures and even nourritures, and the more languages learners i met, of course more fds i had but the most important thing is that i realised that the education in HK is(was) totally a failure( at least in english education lol)

真
中學英文包尾
中五個暑假開始睇美劇
仲要搵唔到中文字幕
逐隻生字查字典 半個鐘嘅戲要睇一個鐘

最後俾我符碌拎咗個4
碌入三大水泡科

英文中學個堆 4真係基本

利申3

其實唔係話抗拒學好grammar，而係唔需要過分注重，依家就係因為有啲老師過分注重，令到學生直情唔想繼續學
而且學好英文唔一定淨係中學老師眼中嘅傳統方法，仲有好多唔同嘅方法，好多老師都唔肯接受呢個事實

打機開discord,由okok變成今日fuck you man同what's wrong with you dude.

巴打好MK好型

巴打好厲害喎

近排想學好英文 想同人用到基本程度上既交流
睇多啲劇係咪真係有幫助？

絕對有，但最好開雙語字幕
如果你話同人交流嘅話，睇劇係非常足夠，因為入邊啲英文就係同人交流嗰啲英文嚟

其實母語教學引申出嘅環境問題
英中由中1到中6都係背緊字
由數學基本字，到選修科學術性生字等等
你接觸到嘅英文vocab係相對多層面嘅
就算你冇skill冇操pp英文都唔會低過3
最重要你唔會「怕」咗英文呢樣嘢

相反
中中只係得英文堂/補習會接觸到英文
好多人臨急抱佛腳中5/6先惡補英文
基本功例如+-乘除/日常用品/常見嘅字都未識
但就背埋啲補習式英文/clauses
最後唔係用錯/應用唔返出嚟
呢種打擊就形成嚴惡/逃避，係英中唔會有

如果一直為考試學英文，講咩都哂氣
除非你可以改變到自身環境/心態好似英中咁啦

真
人生幾大要溝一次鬼妹 (under 20)

學好啲冇問題
但係唔代表grammar同accent「好」（唔覺得accent有好壞之分）
啲英文就好㗎嘛
矛盾之處就在於Grammar Nazi令人對英文嘅興趣少左
咁不如一開頭唔好咁注重呢啲咁悶嘅地方
等培養返個興趣先慢慢執

巴打去左留學 點解最後搵到鬼妹老婆既

細個覺得讀區內叻小小嘅中中都過得去
讀完中學先領誤到以上嘅嘢
應該話讀英中你肯正正常常咁準備dse已經4 ， 可能要4上5係有難度
中中嘅話 3上4都好難

唔好話英文啦
根本所有科都要開心學先會學得好

好後悔讀左4年大學都諗下可以點樣英文進步 都係講都唔敢開口講嗰隻
出到嚟做嘢 想轉行發覺自己英文真係好廢

打機學英文係好快，我個年代仲未係乜game都有中文版（有都係支耶殘體漢化，唔會想裝），所以一定係玩英文

再大啲先發覺自己識嘅英文字好多都係打機學返嚟（例如Football Manager）

用興趣學英文係最好，鍾意睇波咪睇多店足球/藍球英文新聞，大把有得你睇

同埋慣咗Facebook、電話嗰啲界面全部都係英文，覺得用中文好柒

我識個港女係學左cockney 成撚日嗌水嗌glass of wau-er

佢地應該真係唔知／信band 1 英中啲人普遍英文都有4

我就高中差唔多無聽過英文老師講野，淨係做卷，都係攞4，知道自己英文唔係好

認同樓主
都係打機學語言不過係日文
淨係上過私人日文老師半年
淨係靠打機
大學未畢業已經2級
上年的起心肝買幾本文法書同讀解就pass埋n1

平時去日本睇地圖溝通冇難道
都然仲有可以去

見到宜家d人打機話冇漢化不了
真係覺得佢地自己走寶

非常同意，以前我英文都係垃圾都不如， DSE英文都係得5，連5*都無 ielts都係得7.5。之後開始自發咁學英文 睇電視睇明珠930，睇咸片去Pronhub, 睇書淨睇牛津英語詞典。 之後有一次去英國旅行 比個英國佬話我啲英文好過9成英國人 令佢感到自卑， 果刻真係好有成功感

你大老遠跑去攻擊人地的英文

我唔係專登 但鬼叫英國人啲英文咁差咩

你好幸福好早就知道呢個道理
我係成廿幾歲人第一次自己去旅行
果陣先知英文根本肯講就唔難
同hostel既歐洲人d英文根本同我不相上下
就算聽得出差過我既都好肯講
之後先慢慢開始唔怕睇美劇
追外國youtuber，睇英文資料
但同期既村校中同都仲係多一句都叫我講番中文
呢d就係香港村校既英文

詛咒

事實上樓主講果d全部都係傾計small talk
等如我地都可以用中文傾計small talk 溝女，但唔代表我地中文／中化好
只係溝通到（而鬼佬其實好睇accent，例如澳洲佢地會覺得rude
老師係要令你語文好，唔明教grammar有咩問題
根本學咩語文都要學grammar嫁啦，上到中學仲要培養興趣幾時先開始學正式野
你話幼稚園／小學低班就話姐

咁得1嘅人點學英文，由小學英文開始執返起？

agger我dse負碌有5 啱啱去外國讀書嗰陣住全local hall 直頭覺得自己唔識英文咁 又多abbreviation 又多slang 同親佢地講嘢都估估下咁後尾醒覺同鬼佬溝通一本字典都唔及urban dictionary有用

唔計中中精英班/一早發力個啲
其餘大部分遲起步但有心想改真係會好灰

勁英中就上堂都英文；比較差嘅都中英夾雜
係中中真係聽得少，講就更加冇機會
當有機會上堂小組圍內講下
唔係唔敢講/唔認真講自己認真又冇意思

個環境真係好大影響

rare image of roomate呢

我2333最後都係3 個range都幾闊下

thanks ching

有skyrim fallout
我玩左咁多年都玩漢化
抵我唔識英文

因為大學要寫paper 呀嘛，你唔用C1, C2字，份野人地會覺得好low

真 我讀band2頭嘅中中 基本上啲英文老師都係以level 3做目標
利申: 最後Level 3#rubbish#

我都想學好返英文，睇英文書好多字唔識。

好多唔識既生字要查字典，但查得多無心機睇。

想問下每日背Vocab有幫助嗎？

佢打機好撚好笑 19年唔開心嗰陣時成日通頂睇佢
佢講英文講得好淸楚 不過好多生字都唔識
利申：DSE得2

所以咪話有問題，搵海外大學paper 做refs個時 ，入面除咗專用名詞外邊有咁多深字，簡單易明好多，比你用咁多深字，寫到玩花式咁但詞不達意，咪一樣收皮，根本哂氣。同埋出到黎做野d字好多根本用唔返，仲有啲太耐冇用過唔記得哂

twitch早排咪又發功要專登寫womxn
俾人屌到傻之後咪又出嚟say sorry囉
btw 口音呢家嘢真係無乜嘢
班歐洲streamer咪又成日俾人笑accent
連英國人都俾人笑口音怪啦
所以肯講真係好過唔講

gross of fooking wa牙

你有無睇前幾日英文level 1示例，世界真係乜人都有

真
我而家都係睇youtube同聽歌學英文
以前英文程度流於教科書
出嚟做野先發現好唔夠用

香港人底嗰浸根本上就係咁
不過又唔知點解偶爾好有人情味咁

有一個好殘酷既真相係d人唔想信，唔想承認
就係英中／中中對中學生英文影響超大
同賓賓生活一排你英文唔方差既道理一樣
如果英文無進步係因為個賓賓剩係講廣東話

睇下邊個寫啦 ，不過睇得多都唔會太難嘅，最麻煩係哥堆字好多時要用英英字典先 get 到個意思，我以前會記左佢，下次睇就唔洗再查。不過要用返哥堆字真係好撚難！學你話齋根本無機會用，用左都詞不達意，不過而家有多tools可以用，可以將句野search 下有沒人咁樣寫過先，勉強解決到詞不達意問題

2樣野黎，學好Grammar係工作上係有佢既需要

我岩岩上星期先試過同人開Zoom會 中，有條友用好唔掂既支語Present左15分鐘，真係聽到人尷尬癌

你私人Oral緊係求其啦，我同外藉fd傾計都係求其，起碼唔會理tense先

唔難就唔代表個個得嘅
咁一定有人讀中中又無動力學好英文，佢哋咪係level 1,2果啲
我純粹明點解樓主話渾渾噩噩都攞到4，完全係一件合理嘅事

俾個方法大家

開個fb ac去美國英國媒體報章的post comment屌左膠

鬧交時
條氣唔順，會逼你用英文屌返佢
鬧贏咗就有滿足感

岩晒連登仔

有時諗住睇吓啲戲去學英文

但一唔開字幕就會唔知佢講乜

開字幕又好似水過鴨背咁好快就唔記得

免費教育害死好多人！

唔好以為免費教育無代價！

get到
起碼心態上都可以學下樓豬
對英文個種持之以恆嘅堅持同積極

當然都係要有興趣先容易啲做到嘅

文法老師執grammar好應該，但人地分得清formal要啱 grammar，daily speaking 唔太care（個個鬼佬都英文好呢個又係錯誤認知，唔同個個香港人講野都跟咩語常會咩

真
由細到大讀中英文都覺得好開心
作完d文拎到好既評價好有滿足感
相對其他科 唔洗咁努力考試都拎到比較高分(數理好廢)
自自然然就有左信心同興趣 好鍾意學英文

你覺得樓豬串 咁係無代入佢個世界啫
啲老牌英中 英文真係大把人hea住攞5
條女讀傳統名校
佢話form 1-3啲英文難到仆街
(嚴格嚟講係一條龍小學嗰陣已經係難)
跟住form 4開始好容易
因為f4前係學校自己出嘅教材
f4打後係DSE

結論: 樓豬學咁多只係比冇溫書既我每科高 0.5 分

唔建議, 聽講樓豬係五毛...學英文係為咗 twitter 唱衰黃絲

其實 dse 英文 4 係好廢 (國際上)
特別講個時好似口吃咁

唔同意
dse英文既oral根本似辯論多過日常生活講野
個個爭表現不斷反駁人地既point
平時中文日常生活講野冇point轉數慢唔夠人講
都唔代表你中文差啦

強帖留名

我都 dse 4, oral 考試英文口吃咁款

好撚憎dse oral, 唔似真係講野咁。 presentation & IELTS oral 自然好多。

1對1同考官傾計既模式先似日常生活既small talk
dse無論中文定英文口試既小組討論模式
變左邊個諗野叻D快D就高分D其實好ON9
現實邊係咁

香港學校是最大騙局之一

I'm very thanks them

真心羡慕英文好既人
細佬學極都唔曉

過多100年啲教材都唔會update

睇左十幾頁
覺得大家都漏左個好重要既問題

就係英文黎講 listen係好難學
平日可能大家聽twitch/youtube/Netflix
佢地語速/口音 都比較user friendly
但當你真係同鬼佬講野個時
除左佢係個在港鬼佬 唔係佢地好少會特登就返你能力去較慢自己語速同口音好難就你

就例如 我地講野 有時會將個「唔」字食左
最經典：可唔可以
有時大家真心地講左：可摸以

以上只係個經典既例子 仲有好多一時諗唔起

又例如 我地平日用廣東話講啲好激動個時
語氣語速都會激動左 快左自己唔覺
假設有個鬼佬係琴係個時 佢地就平必跟得上

雖然講到好似好撚難學咁
不過而家要接觸多啲鬼真係易左好多
好推薦用Clubhouse 可以多啲舉手同啲鬼講野

但又咁講 假如唔係想出國既
咁呢一part就好似唔係太必要
言語都係種工具黎 夠用就可以

其實我覺得第一步應該要搵到你自己既興趣先，再係果個領域滲入英文/whatever 你學緊既外語，而唔係係坊間買一D咩grammar 練習書，果d 悶到仆街買完返屋企最尾都係封塵

例如你學緊鋼琴，咁鋼琴有好多樂理同技巧要學，你咪可以Google / YouTube search有關既野，e.g How to practice arpeggios，咁樣一來可以精進自己係果個aspect 既能力，二來又可以改善自己既語文

In a nutshell， 最重要係要有興趣去驅動你去做，所以一定要發掘左你自己既興趣先

其實係 尤其LS用英文讀 真係迫到自己識多左寫多左

喺香港 問女仔攞電話=狗公、唔正經嘅男人

有咩channel係可以舉手同鬼講嘢

諗起Eclipse俾顎爾upgrade做Syzygy

中學英文堂聽住Obama speech 咁 fill in the blanks當默書一部分

我自己黎講 我入左啲同fighting 有關既

但仲想提一樣野 如果你只聽某一種topic既野
你可能會好快熟佢地既英文
但咁又唔對同你可以應付其他topic

係啲大channel定咩
成日入啲幾百個甚至成千人喺到嘅自己唔敢舉手

咪係 睇到頭到大 點廢法

我英文 A Level Listening 係拎 D
我上到 U 之後其實聆聽係落後的
然後上網慢慢練, 練極進步都唔快
係近年突然試新方法之後, 可以進步好多咁解
我 listening 起跑線唔係高好多架咋
我唔想大家唔知點練浪費十年
於是就 share 新方法, 會高效率好多
方法好, 有心練, 超越我真係唔難

如果工作無需要英文, 其實可以唔使練
只係而家咁樣o既政治環境, 我覺得有需要 share 下心得咁解
連登幫左我好多, 我而家幫返連登
咁咋嘛

定係你覺得呢 d 應該係秘傳, 唔好 share?

btw
公司如果有心打出國際
而家/第時可以高薪 d 請樓上勁o個 d 巴絲打

我都有方法 listening 去練, eminem 有幾首歌好幫到去練聽力

香港教育制度最大嘅失敗係冇教學生學英文/語言係一定要食自己
老師教到幾好都好都係要靠自己expose先至會進步
好彩我CE衰咗之後俾人點醒左

我唔係大channel黎
都係十幾條友

如果DSE英文拎1，之後要讀FD，喺FD叫努力讀，之後讀埋HD加Top-up degree。
但英文都係唔識對話，reading 及 understanding 都仲可以，但要面對面對話同聆聽就小學雞到死，用email with english 都叫溝通到。

我好想去學英文，但自己身處嘅環境令我無動力去學。

係咪真係得堅持同搵自己嘅動力先得?多啲上twitter 睇啲外國人對話，自己又可以用英文參與討論?

因為成日怕畀人笑，所以唔敢講。

最後一句唔係真係講緊巴打你
語氣重左

Sorry 你講緊我？

我中三之前都同樓主一樣 因為閪老師而好憎英文
不過好彩遇到一個好有教學熱誠嘅英文老師 佢教書從來唔用班老屎忽嘅notes 而係自己打PowerPoint 自己搵啲英文歌或者時事嚟教我哋唔同文法同生字 我之前同佢講過我鍾意打機 佢又成日用英文同我傾計 真係好多謝佢令我鍾意返英文
不過佢教咗我兩年就俾老屎忽逼走咗

邊個都唔好認

英中多人攞4好正常

咦睇漏左
原來真係妳
咁係妳

首先問下自己想學英文個目的係咩先
樓豬講嘅point為興趣先有動力
哪怕興趣係溝鬼妹/打機
永遠唔會係為需要（eg返工要用）

真，利申英文4，呢科排開一百幾名

其實點解英文會有grammar，即係咩past tense、present perfect，搞到成件事複雜曬，中文又唔太有（好奇一問）

其實香港個環境算多英文？好多嘢都同英文有關

唔知係咪天資問題
我小學開始全英上堂 一粒字都聽唔明
直到中學都浸唔到任何野入腦

中文其實都有
只係中文教育無乜注重拆開佢咁解
正常中學應該有o既野, 要去到大學級先至有
搞到我都懶得去學多 d, 夠用就算

如果教鬼佬講中文, 識多 d 絕對有著數

有 d 人聽係入腦 d
有 d 人係睇入腦 d
有 d 人幾樣野結合

如果你覺得歌詞易記
可以試下用記歌詞o既方法去學野

之後打機玩美服要同鬼佬拗交
先有動力去改善好英文

不過最嬲係d老師根本唔想理我呢d資質差既學生

打機是興趣，但好難堅持一路查字一路打，尤其戰棋策略games，之後就失去用英文版玩，但動作，爽快類就無咩大問題，全英文玩都可以，但英文都係去到理解水平。

語言都係用嚟同人溝通
打機導向嘅學英文有時係講緊同鬼佬打嘅時候嘅chitchat
都有啲人玩故事性重嘅game咪會為咗想知個劇情而查住字咁打

同意興趣學起先易學

所以亦都講緊係唔使啲乜努力，
只要個生活環境乜都要用英文嘅時候，
迫下迫下就識架喇

chinglish其實都係

英文要拎嚟做剪報
基本上剪咗要做嘅嗰忽出嚟就回收箱見

dse英文4,讀十二年英文學校每次都係尾20名

1.等如我地都可以用中文傾計small talk 溝女，但唔代表我地中文／中化好
只係溝通到

呢個例子咩意思？你expect non-native speaker講得好過native-speaker?

2.而鬼佬其實好睇accent，例如澳洲佢地會覺得rude

你講嘅「鬼佬」係咪得英國人炸每個以英文為母語嘅地方對其他同類地方都有唔同stereotype（譬如美國人鍾意笑British accent，因為聽落覺得好扮嘢；而英國人都覺得美國人講英文係亂鳩咁黎），但唔係個accent好笑(eg. Aussie accent)，佢地英文就唔好架wor

3.老師係要令你語文好，唔明教grammar有咩問題

教grammar冇問題，咪講咗有問題嘅係Grammar Nazi囉

下唔係喇
但我唔係太明話我唔share 有啲一頭霧水既感覺

執grammar都接受到，執口音真係

除左巴打講既之外仲有retrogaijin

冇係外國讀過書架
女友係香港識, 英文都係香港學
有心學既話睇game of thrones都會學到英文架, 仲要個個都用thick english accent (Especially The mountain)

我都係靠睇しゃべくり007練日文

仲要帶住呢個諗法入大學、仲要去埋新加坡

知唔知香港幾多人大學都未入到

完全離曬地

咁繼續加油啦

我可能仲有野 share
諗緊
我成日一路自學一路諗到新奇o既野

me 低過3 利申 會考

我要睇字幕 閪撚晒 連國語都慣左開 日文 韓文又係

但你中文好差囉

講得好啱，我都唔鍾意讀書，不過就成日打機同睇美劇，唔知點解先查吓字典

碌吓碌吓，英文聽同講都可以，仲有vocab 夠應付考試 好L高分

(但係grammer就仆晒 )

香港學英文只係為考試

好正能量
正評

dse口試最弊係成日出埋啲19題目又要人辯論咁款

有時唔係口音問題 直程係pronunciation出事

Skyrim mod 為左有得j而去學英文

珍，以前同鬼佬做嘢答fine 佢以為你唔開心

呢度啲人會話你申手黨...叫你自己google吓先

睇4chan學

我都係去左英國讀書後，煲下劇先對英文有興趣。
同鬼佬成功溝通到（勉強）都會有成功感。
依家我去到睇書都係全部英文，會發覺資源多好多....同埋翻譯始終爭d.

最最最早期的起心肝學英文係玩magic the gathering. 果期係d英文突然進步左一個level

講真其實學英文唔係想像中咁難
只要你搵到一樣令你有興趣嘅嘢
例如打機煲劇食鬼妹咁嘅嘢
你就自然會對學英文有興趣
細細個打機冇翻譯都係查吓字典先至識
完全冇靠過學校

理完又嫌人煩又話迫你做啲唔想做嘅嘢

學咩語言 都唔可以怕羞
柒咗 先會有深刻印象

lm

上網打機嗌交學得最快，中英打字，英文口語都係咁學

king of useless meme

開嚟見我

考完 DSE 煲 game of thrones 加 modded minecraft
睇解說睇攻略
睇片唔睇唔明就睇文
睇 fan theory
上 forum 同人吹劇情

半年內猛飛猛進
證明嗰陣我真係好沉迷

仆街中學老師成日當全班面羞辱我英文差

同意，中學英文老師好鐘意踩人，仲要當住全班同學

香港教制令班SIR MISS跟本係為考試而教

香港既教育制度就係咁

完全同意，好賤真係

新加坡除咗老嘢之外，英文係母語

咁language from個風氣梗係唔同

公道啲講，連登同外國比較應該搵返2ch或者4chan 結果應該差唔多

EVE Online 學英文都ok 入到去大半英文字都唔識， 入咗個軍團之後同人傾計，慢慢學，去到依家連啲外國人都話我啲英文唔錯

睇戲算係既

我覺得係香港普通中學讀英文有時真係剩係學考試
我會考4去到美國都係1999
唔好話讀書，連日常對話都係1999
之後死讀爛讀都係學到寫同睇，聽同講都係差
點知開始睇美劇聽英文歌睇歌詞之後真係好咗好多
最大嘅變化令我聽英文唔洗係個腦翻譯
講英文唔洗諗定中文再翻譯英文先講到
死背爛背真係做唔到咁
要融入同講多聽多，就算同香港朋友講嘢都會有時用英文，咁樣真係會進步得好快
當然唔係話會去到abc咁
但at least係聽讀寫說都係流暢

2020 DSE 2考完 IELTS6 ....
DSE 真係垃圾

應該點答

以為邊個開PO
原來係愛巴
真係好耐冇見

得1

可唔可以請你介紹下有咩英文唔會太深，但又做得多嘅game？witcher 3, 上古卷軸之類好想試下但未玩過。

文明帝國會唔會太難？

群到真係好

犀利

其實就係目的問題
香港老師從學術去睇野 當左一啲學生達唔到目標就會睇唔起你 覺得你廢
實際生活用英文好多時候根本唔洗咁執著
普通一個學生唔係目標同英文有關
邊有心機學，所以如果老師最大任務就係要教學生學英文最緊要夠膽講同搵興趣
一嚟就執gamma嘅我睇都係啲廢老師

學咩語言都係

我覺得睇劇學英文真係有d用。
尤其是依家tvb咁撚多垃圾節目 (就算唔理政治立場，佢d野都係垃圾)....不如真係睇下劇學下英文好過

學英文唔太建議一開始就玩古裝game，好易劍走偏鋒
最好玩對話節奏唔會好快既RPG，咁你停低查字既時候都唔會覺得阻住你玩而skip
鍾意日系推薦Persona 5/Dragon quest英文版，算好易入口
美系推薦Fallout/GTA/Red dead redemption

中學真係好多教畜
以摧毁你自信心嚟獲得滿足感

Rdr真係正，仲可以周圍greet人，睇吓佢哋啲對白係乜

勁喎
Btw想知你ce咩grade？

當年啲英文係靠download戲同劇但唔識搵字幕而練返嚟

講真上到大學，學英文進步速度遠高於中學，最大分別係啲reading係自己興趣，中學英文堂嗰啲冇興趣真係睇得好辛苦，操卷時間佔咗大部份好難會有空餘時間睇自己嘅書

香港嘅英文教學最大斃病係
太過著重grammar
唔係話grammar唔重要
而係，grammar唔係最重要

一個六七歲鬼仔鬼妹英文一定好過你
但佢未必識grammar
點解？
因為同一句說話同一個模式
佢日日都聽日日都講
最重要嘅係 模仿
而唔係死記爛記vocabulary同grammar

呢樣就係分野

岩啊 的都係咁
香港英文教學好有問題

另外, 可以睇 YouTube comment 學英文
o係大多數情況之下, top comment 都係搞笑野

怕 comment 裡面錯 grammar 都可以學生字

Fm fifa 足球學英文

it doesn't really matter as long as it does not impede understanding

依家應該無得救
1其實係英文文盲

完全認同
都唔明點解會有一班人屌樓主離地
唔同環境入面人就會有唔同要求
香港草根覺得自己住劏房食50蚊頹飯真係好撚慘
第三世界國家d人可能覺得有飯食有乾淨水飲好正
你班香港人仲係到嘈真係離哂地好撚串

老師自己都有accent啦 自己都講唔正點教人？

老師最應該教嘅係係一個道理: 語文係要食自己
佢哋極其量係教你文法生字，或者改你啲文
點樣應用啲文法都係要靠自己base on教左嘅文法生字去主動接觸隻語言
因為語文根基除咗靠自己浸冇人幫得到你

老師有無料同老師教唔教/糾正你accent係兩回事喎

訂咗三年scmp 唔知浪費咗幾多錢同紙

多謝樓主 令我有返小小motivation
希望依家先學返唔會太遲
今年year3 Dse英文3

同樓主差唔多 dse英文4
鍾意睇年鬼佬twitch同美劇同打機用英文介面
不過過咗咁多年都冇乜機會講，搞到oral比較廢，淨係熟聽同寫

因為重點唔係溫，係浸
樓主以前英文雖然麻麻，但起碼英中環境

姐係入左廢校就輸一半?

老師應該糾正學生發音而唔係accent
老師自己講緊hk accent 點糾正學生accent？
同埋要糾正邊款accent? 單係美國就有唔同accents
SoCal NorCal 已經有好大分別
香港人無知，將local嘅accents撈埋一齊就當係外國accent
除非由細到大係外國長大，否則一岀聲就知道唔係當地人
香港教育真係弄巧反拙 我喺外國咁耐就從來冇聽過老師要糾正esl學生accent

以為講蔡英文真係開心

事實上英國最好果堆學校全部都執人accent
因為佢地係accent入面分人地class

又講英國，連登仔既世界得英國

//我喺外國咁耐就從來冇聽過老師要糾正esl學生accent//

咁我咪糾正佢外國係有老師要糾正學生accent囉

純粹八掛，你點知架?

都唔係嘅，你肯日日接觸英文就得
考之前死溫，溫左24個鐘都唔及每日浸

D人覺得浸係要24小時浸，其實每日半個鐘係認真睇下聽下英文，1-2年之後個進步已經好大

不過又真睇英文直播睇左年聽同講係好左，但寫都係唔掂

香港人學英文最噁心係盲目崇拜英美口音
好似蕭叔叔咁聽親佢講野都打冷震